你走錯地方，這裏（香島中學）不是政治中立\屈穎妍

他們說：“香港愈來愈無自由了！”我想，這是我唯一認同他們的話。

今時今日，只要你不黃不黑，你就沒有說話的自由，沒有選餐廳的自由，沒有表達意見的自由，甚至沒有解僱下屬的自由。

近日，香島中學因為不跟一位任教12年的藝術科主任李筠佩老師續約，校長被她在網上寫公開信聲討，昨天更引發一場圍學校行動。幾時開始，香港僱主連炒一個人的自由都沒有了。

李筠佩老師允許學生在音樂考試中奏唱“港獨”歌《願榮光歸香港》是不被續約的導火線，她承認自己“在校內沒有高調談論政治”，言下之意，即是有低調教政治，那就更得人驚了。

李老師在信中說自己“氣憤難平”，說學校炒她是“白色恐怖”，我覺得，那是因為她無知。

教了12年，難道她不知道自己任教的是擁有74年曆史的傳統愛國學校？這所學校的校舍長年飄著五星紅旗，每天都有升旗禮，難道你覺得，這是搞“港獨”的土壤？不跟你續約，是教育理念迥異的問題，如果你在教會學校教書，卻天天給學生播“南無阿彌陀佛”，你道結果會不會一樣？

昨天，來了百多人拉起人鏈圍香島中學聲援李老師，但從校服認出，當中只有三、四十個是香島學生，其餘都是來自附近九龍塘的真光中學、陳樹渠紀念中學、聖母玫瑰書院，有家長甚至陪孩子來圍校。

他們接受記者訪問時說：“學校應該政治中立，不應以政治理由炒老師。”“不少班級都選《榮光》作考試歌，李老師不反對，因為她尊重學術自由。”

我是香島校友，也曾在香島任教，從小學唸到中學再當上這裏的老師，校歌我是倒背如流的，它有這幾句：“香島，您教年輕的一代走向新生，有了您，祖國多一份光榮。”李老師是教音樂的，這首歌一定唱過，這種歌詞，你不會以為是政治中立吧？

圍在校門外的香島學生和家長，你們進這所學校之前大概會做點資料蒐集、翻翻校網、看看校史吧，那裏光明正大寫著學校立場……

自1949年新中國成立開始，香島就在學校樹了國旗，即使，那是殖民地年代，即使受到港英政府諸多打壓，一分錢教育津貼都不給，香島還是抱著愛國的宗旨艱苦經營了大半個世紀。

1956年10月10日雙十暴動，香島校舍被嚴重破壞，當時的周恩來總理特別在北京接見香島董事長，勉勵全校師生重建校園，週總理與董事長的握手照至今仍印在校網上，難道你們仍認為，這裏政治中立？

華東水災、汶川地震，香港許多學校都發起捐款救國，但香島的募捐歷史，是始自1950年，為當時的抗美援朝全校義賣籌款。

這樣的學校，政治中立？唱“港獨”歌？對不起，你們走錯地方了，不喜歡，不接受，那請回吧，請辭吧，退學吧。

咪貼屈雞啲垃圾啦

勁到
鐘意就話唔應該帶政治入學校
唔鐘意就話學校不是政治中立

呢篇好笑喎
局長想spin到炒係因為政治中立
隻雞就講明因為不中立先炒

This is China

其實屈雞講得冇錯wo
起碼佢大方認香島唔係政治中立
點都好過有d人明明唔係政治中立但又死都話自己係政治中立